{
    "question": "Apa pengertian pelanggaran hak ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Hak adalah segala sesuatu yang harus di dapatkan oleh setiap orang yang telah ada sejak lahir bahkan sebelum lahir.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Pelanggaran hak adalah setiap perbuatan seseorang atau kelompok orang termasuk aparat negara, baik disengaja maupun tidak disengaja atau kelainan yg secara hukum mengurangi, menghalangi, membatasi, dan atau mencabut hak asasi seseorang atau kelompok orang yg dijamin oleh undang2 dan tidak mendapatkan atau dikhawatirkan tidak akan memperoleh penyesalan hukum yg adil dan benar berdasarkan mekanisme hukum yg berlaku.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahannya-tidak-mempunyai-uud-tertulis-699",
            "question": "Negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0X\n(1 SMA)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPPKN</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Dasar Negara dan Konstitusi</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Written Constitution, Unwritten Constitution,\nInggris</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><br></p>\n\n<p>Menurut <strong>Amos J. Peaslee</strong>, hampir semua Negara di dunia menganut Written\nConstitution atau konstitusi tertulis kecuali dua Negara yang salah satunya adalah <strong>Inggris</strong>. Meski demikian, prinsip prinsip konstitusi di Inggris sebenarnya tercantum di dalam undang undang biasa misalnya <strong>Bill of Rights.</strong></p><p><br></p><p>Negara lain yang menganut Unwritten Constitutiondan adalah <strong>Kanada</strong>. Hal ini wajar mengingat Kanada adalah Negara bekas koloni Inggris.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sebenarnya penggunaan istilah <strong>UUD </strong>dalam pertanyaan \u2018negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?\u2019 adalah keliru. Istilah yang tepat adalah <strong>konvensi\n(konstitusi tidak tertulis) bukan Undang Undang Dasar</strong> karena menurut para ahli\nbahwa yang dimaksud dengan Undang Undang Dasar adalah Konstitusi yang tertulis atau\n<strong>Written Constitution.</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Konvensi sendiri diartikan sebagai suatu kebiasaan tidak\ntertulis dalam ketatanegaraan atau pun aturan dasar yang muncul dan terpelihara\ndi dalam praktek penyelenggaraan suatu Negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-sistem-pemerintahan-indonesia-dan-rusia-308",
            "question": "Perbedaan sistem pemerintahan indonesia dan rusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo gk salah rusia masih parlementer, indonesia udah nggak parlementer..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sistem pemerintahan\u00a0Rusia<span>\u00a0:</span><br><br>1. Bentuk negara federasi<br>2. Bentuk pemerintahanya republik<br>3. Pemerintahan Diktator karena menganut sistem 1 partai<br>4. Kekuasaan totaliter<br>5. Hak asasi warga negara tdk terjamin<br>6. Sistem ekonomi Etatisme<br>7. Ideologi Marxist-LeniLeninist<br><span>8.\u00a0</span>Politik<span>\u00a0pemerintahanya tertutup<br></span><br>Sistem Pemerintahan Negara Republik\u00a0Indonesia<br><br>1. Bentuk negara kesatuan<br>2. Bentuk pemerintahan republik<br>3. Kedaulatan ada di tangan rakyat<br>4. Sistem pemerintahan presidensil<br>5. Adanya pembagian kekuasaan antara legislatif,eksekutif dan yudikatif<br>6. Negara hukum<br>7. Desentralisasi<br><span>8. Multi partai</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-unsur-unsur-hubungan-diplomatik-kecuali-430",
            "question": "Berikut ini unsur unsur hubungan diplomatik, kecuali..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya keuali?\u00a0<br>saya nggak paham tapi kalau unsur unsurnya saya tau<br>\u00a0<span>Unsur unsur hubungan diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tHubungan antar bangsa.\u00a0</span><br><span>\u2022\tPertukaran misi diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tStatus pejabat diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tKekebalan hukum/ hak ekstrteritorial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hakikat-pemerintahan-pusat-dengan-pemerintahan-daerah-930",
            "question": "Hakikat pemerintahan pusat dengan pemerintahan daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemerintahan pusat adalah pemerintahan yang bertuga mengurus ibukota negara dan pusat dari semua pemerintahan yang ada.<br>pemerintah daerah adalah pemerintah mengurus daerah<br><br>:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hakikat Otonomi Daerah <br>\nPada hakikatnya, Otonomi Daerah yaitu memberikan ruang gerak secukupnya \nbagi pemerintah di daerah untuk mengelola daerahnya sendiri agar lebih \nberdaya, mampu bersaing dalam bekerja sama, dan profesional, terutama \ndalam menjalankan pemerintahan daerah dan mengelola sumber daya serta \npotensi yang dimiliki daerah tersebut. <br><br>\nTujuan Otonomi Daerah <br>\nBerikut tujuan pelaksanaan otonomi daerah di Indonesia. <br>\na. Meningkatkan pelayanan dan kesejahteraan masyarakat di daerah agar semakin baik. <br>\nb. Memberi kesempatan pada daerah untuk mengatur dan mengurus daerahnya \nsendiri sesuai dengan tradisi dan alat kebiasaan yang berlaku di daerah \ntersebut. <br>\nc. Meringankan beban pemerintah pusat agar pelaksanaan pemerintahan dan \npembangunan terutama didaerah lebih efektif dan efisien. <br>\nd. Memberdayakan dan mengembangkan potensi sumber daya alam dan masyarakat daerah agar mampu bersaing dan profesional. <br>\ne. Mengembangkan kehidupan demokrasi, keadilan, dan pemerataan di daerah. <br>\nf. Memelihara hubungan yang serasi antara pemerintah pusat dan daerah maupun antardaerah untuk menjaga keutuhan NKRI. <br>\ng. Meningkatkan partisipasi masyarakat dalam pembangunan. <br>\nh. Mewujudkan kemandirian daerah dalam pembangunan <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memberikan-contoh-perbuatan-melanggar-pelanggaran-hak-dan-akibat-404",
            "question": "Memberikan contoh perbuatan melanggar pelanggaran hak dan akibat yang ditimbulkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anak-anak harus membersihkan rumah sementara oarang tuanya bersenang-senang<br>akibatnya anak tersebut menentang sikap ibunya dan terjadilah perpecahan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contoh pelanggaran melanggar hak contohnya adalah tindakan perampasan atau perampokan terhadap barang milik orang lain dan dampaknya adalah mengganggu ketentraman orang lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumuskan-kembali-pemahaman-tentang-pengertian-perjanjian-internas-798",
            "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perjanjian Internasional\u00a0adalah sebuah\u00a0perjanjian\u00a0yang\ndibuat di bawah\u00a0hukum internasional\u00a0oleh beberapa pihak yang berupanegara\u00a0atau\u00a0organisasi\ninternasional. Sebuah perjanjian multilateral dibuat oleh beberapa\npihak yang mengatur hak dan kewajiban masing-masing pihak. Perjanjian bilateral\ndibuat antara dua negara. Sedangkan, perjanjian multilateral adalah perjanjian\nyang dibuat oleh lebih dari dua negara.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peran-pemerintah-pusat-dalam-hal-otonomi-daerah-serta-tujuann-233",
            "question": "apa peran pemerintah pusat dalam hal otonomi daerah serta tujuannya menciptakan kesejahteraan rakyat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mengawasi aliran dan penggunaan dana untuk masyarakat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-kita-untuk-menangkal-pengaruh-negatif-globalisasi-732",
            "question": "Sebutkan\u00a0usaha kita untuk menangkal pengaruh negatif globalisasi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan cara menyaring yg mana yg baik dan yg mana yg buruk. tetapi tidak semuanya negatif. kita harus bisa mimilih",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan meniadakan hubungan saling ketergantungan,\nmeneguhkan diri kepada tuhan yg maha esa\nmeningkatkan ilmu pengetahuan teknologi :-)\n  semoga bermanfaat ya!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-pengertian-ancaman-menurut-para-ahli-666",
            "question": "Sebutkan 5\u00a0pengertian ancaman menurut para ahli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ancaman Menurut Threats Ancaman adalah situasi penting yang tidak menguntungan dalam lingkungan perusahaan. Ancaman merupakan pengganggu utama bagi posisi sekarang atau yang diinginkan perusahaan. Adanya peraturan-peraturan pemerintah yang baru atau yang direvisi dapat merupakan ancaman bagi kesuksesan perusahaan.<br><br>Pengertian dalam Pasal 369 adalah dengan maksud menguntungkan dirinya atau orang lain dengan melanggar hukum, memaksa orang dengan ancaman pencemaran nama baik, dengan lisan atau tulisan atau dengan ancaman akan membuka rahasia, memaksa seseorang supaya memberikan barang, atau supaya memberi utang atau menghapus piutang.<br><br>Pengertian Ancaman Menurut Kamus Besar Bahasa Indonesia 1 sesuatu yg diancamkan menganggap sepi ~ itu; 2 perbuatan (hal dsb) mengancam.<br><br><br>Ancaman adalah setiap usaha dan kegiatan, baik dalam negeri maupun luar negeri yang dinilai membahayakan kedaulatan negara, keutuhan wilayah negara, dan keselamatan segenap bangsa<br><br>Ancaman adalah bagian dari risiko. Sedangkan risiko adalah buah pikir dari sebuah ancaman.<br><br>Ancaman militer adalah ancaman yang menggunakan kekuatan bersenjata yang terorganisasi yang dinilai mempunyai kemampuan yang membahayakan kedaulatan negara, keutuhan wilayah negara, dan keselamatan segenap bangsa.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-lambang-asean-514",
            "question": "Apa arti lambang ASEAN",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Arti lambang ASEAN:\n</p><ol><li><strong>Warna-warna lambang</strong> yaitu biru, merah, putih dan kuning, mewakili warna-warna utama dari lambang negara semua negara anggota ASEAN.\n</li><li><strong>Warna biru </strong>mewakili perdamaian dan stabilitas\n</li><li><strong>Warna merah</strong> menggambarkan keberanian dan dinamisme\n</li><li><strong>Warna putih</strong> menunjukkan kemurnian \u00a0\n</li><li><strong>Warna kuning</strong> melambangkan kemakmuran.\n</li><li><strong>Sepuluh batang padi</strong> terikat di pusat mewakili negara-negara anggota ASEAN, yang diikat bersama dalam persahabatan dan solidaritas.\n</li><li><strong>Lingkaran </strong>tersebut melambangkan kesatuan ASEAN. \u00a0</li></ol><p><strong>Pembahasan</strong>: \u00a0\n</p><p>ASEAN adalah kerjasama regional negara-negara di Asia Tenggara. Salah satu simbol ASEAN adalah lambangnya.\n</p><p>Lambang ASEAN berupa sepuluh ikatan batang padi berwarna kuning emas, pada dasar berwarna merah, yang dikelilingi lingkaran biru dan putih, dengan tulisan ASEAN berwarna biru di bagian bawah.\n</p><p>Lambang ASEAN mewakili ASEAN yang stabil, damai, bersatu, dan dinamis.\n</p><p>Awalnya, hanya terdapat 6 batang padi pada lambang ASEAN, yang mewakili lima negara pendiri ASEAN (Indonesia, Malaysia, Filipina, Singapura, Thailand) dan Brunaei yang bergabung berikutnya.\n</p><p>Namun seiring dengan perkembangan, negara lain di Asia tenggara, yaitu Kamboja, Vietnam, Myanmar dan Laos juga bergabung, dan menjadikan 10 batang padi yang mewakili 10 negara anggota ASEAN\n</p><p><strong>Pelajari Lebih Lanjut \u00a0</strong></p><p>Negara terkecil di Asia Tenggara adalah\u2026\n</p><p>brainly.co.id/tugas/12563283\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 12.9.5\n</strong></p><p><strong>Kelas: XII\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: PPKN \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 5 - Peran Indonesia dalam Hubungan Internasional\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Lambang ASEAN\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}